{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Le Groupe Pasteur Mutualité a investi, pour la première fois, à hauteur de 2 millions d’euros, dans un fonds ouvert de dette privée géré par Idinvest Partners.[S2]Jean-Pierre Cave, Trésorier général du Groupe Pasteur Mutualité a expliqué à la rédaction d’Instit Invest que les rendements attendus avec ce placement étaient de l’ordre de 5%.[S3]C’est la première fois que la mutuelle investit dans cette classe d’actifs.[S4]Nous avons réalisé cet investissement pour diversifier notre partie obligataire et dans le but d’investir dans une classe d’actifs qui n'était pas présente dans notre allocation.[S5]Jean-Pierre Cave a en outre déclaré que le Groupe Pasteur Mutualité avait renforcé son exposition aux convertibles en 2013, avec une augmentation de 2%.[S6]Le portefeuille du Groupe Pasteur Mutualité au 31/12/2013 : 47% obligations 10% convertibles 17% actions 3% diversifié 10% alternatif 12% immobilier Le restant en monétaire",
      "question": "Dans quelle classe d'actifs le Groupe Pasteur Mutualité a-t-il investi pour la première fois en 2014 ?",
      "answer": "Le Groupe Pasteur Mutualité a investi pour la première fois dans la dette privée en 2014."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Luxembourg Fund Labelling Agency (LuxFLAG) annonce le lancement du Label ESG LuxFLAG.[S2]Le Label ESG sera délivré à des fonds de placement répondant à des critères spécifiques concernant le respect d’objectifs environnementaux, sociaux et de gouvernance.[S3]Ce label est accessible à des fonds UCITS et AIFMD domiciliés dans toute l’Europe ou dans des juridictions équivalentes.[S4]Trois sociétés de gestion d’actifs se sont déjà portées candidates à l’obtention du nouveau Label ESG : OFI Asset Management, Nordea et Sparinvest.[S5]Au cours des dix années écoulées, le secteur de l’investissement responsable s’est développé à un rythme qui a largement devancé la croissance de la plupart des autres stratégies d’investissement.[S6]Le Label ESG de LuxFLAG est un nouvel outil parmi le large éventail d’initiatives qui encouragent les parties prenantes de fonds à agir de façon responsable et visent à réaliser un avenir meilleur et durable.[S7]Au Luxembourg, nous soutenons ardemment cette tendance, a commenté Pierre Gramegna, le ministre des Finances du Grand-Duché de Luxembourg.[S8]Ce label convient à des fonds d’investissement intégrant véritablement les critères rigoureux ESG dans leur processus d’investissement.[S9]Il permettra à ces fonds de se différencier d’autres offres présentes sur le marché et aux investisseurs de prendre des décisions en toute connaissance grâce à la transparence accrue et la visibilité offertes par ce label, a déclaré Thomas Seale, président de LuxFLAG.[S10]M.[S11]Seale a poursuivi : Le nouveau Label ESG de LuxFLAG comble un vide dans le marché européen des fonds d’investissement car il n’existait pas de label de produits couvrant les domaines ESG.[S12]Le Label ESG est délivré pour une période d’un an et peut être renouvelé.[S13]Le label est délivré par le Conseil d’Administration de LuxFLAG sur candidature du fonds de placement incluant un audit des informations fournies et une recommandation du comité d'éligibilité de LuxFLAG.[S14]Le comité d'éligibilité du nouveau Label est composé de : Nathalie Dogniez, Associée, PwC Luxembourg Ulrika Hasselgren, Présidente, Ethix SRI Advisors Suède Adrie Heinsbroek, Conseiller en développement durable, ING Pays-Bas Nicolas Hennebert, Associé, Deloitte Luxembourg Hakan Lucius, Chef de division, responsabilité d’entreprise et société civile, Banque Européenne d’Investissement",
      "question": "Quel est le nom du premier label européen ESG lancé par la Luxembourg Fund Labelling Agency ?",
      "answer": "Le nom du premier label européen ESG lancé par la Luxembourg Fund Labelling Agency est le Label ESG LuxFLAG."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les banques étrangères en Suisse ne doivent pas constituer d’abri à des fonds non déclarés, et ce même si le client ne veut pas se mettre en règle d’un point de vue fiscal.[S2]De tels clients courent le risque de voir leur banque « ne pas pouvoir être en mesure de continuer les relations bancaires» , a indiqué le 20 mai lors d’une conférence de presse Franco Morra, président de l’Association des banques étrangères en Suisse (ABES), rapporte L’Agefi suisse.[S3]«Ce serait faire preuve de naïveté et de courte vue que de suivre ce modèle d’affaires» , c’est-à-dire continuer à accueillir des fonds non déclarés.[S4]Les risques pour la banque et les collaborateurs sont incalculables, et l’on pourrait craindre de nouveaux dommages collatéraux pour toute la place financière suisse, selon le président.[S5]«La conformité fiscale est le futur» , a-t-il ajouté.[S6]L’ABES prône la voie de la régularisation fiscale des avoirs des clients, en ce qui concerne le règlement du passé.[S7]Les résidents de pays qui offrent un programme d’auto-déclaration sont enjoints d’y participer.[S8]Les clients des autres pays sont accompagnés par leurs banques afin de trouver des solutions.",
      "question": "Quel est le point de vue des banques étrangères en Suisse concernant les clients qui refusent la régularisation fiscale ?",
      "answer": "Les banques étrangères en Suisse affirment qu'elles ne doivent pas constituer d'abri à des fonds non déclarés, même si le client ne veut pas se mettre en règle fiscale, et risquent de devoir rompre les relations bancaires avec de tels clients."
    },
    {
      "chunk": "[S1]UniCredit étudie la vente des participations de sa filiale allemande HypoVereinsbank dans des fonds de capital investissement, selon Bloomberg .[S2]HVB avait déjà scindé sa propre équipe de gestion et les participations de cette dernière pour former SwanCap Partners avec l’appui du gérant de fonds secondaires AlpInvest.[S3]La taille de la transaction pourrait atteindre 1 milliard d’euros.",
      "question": "Quel montant pourrait atteindre la transaction liée à la vente des participations de HypoVereinsbank par UniCredit ?",
      "answer": "La taille de la transaction pourrait atteindre 1 milliard d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La chaîne de prêt-à-porter espagnole Cortefiel a obtenu d’un tribunal londonien que ses créanciers votent sur ses propositions d’assouplissement des conditions de sa dette.[S2]Repris en LBO en 2005 par CVC, Permira et PAI, le groupe craint de casser ses ratios d’endettement ( covenants ) sur 1,2 milliard d’euros de prêts dès la fin du mois.[S3]Cortefiel s’en est remis à la justice britannique après avoir échoué à obtenir l’accord de 90% de ses créanciers.[S4]Le nouveau vote se tiendra le 11 juin, avec une barre fixée cette fois à 75%.",
      "question": "Quel est le montant des prêts dont le groupe Cortefiel craint de casser ses ratios d’endettement ?",
      "answer": "Le groupe Cortefiel craint de casser ses ratios d’endettement sur 1,2 milliard d’euros de prêts."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Chine et la Russie ont signé mercredi un énorme accord de fourniture de gaz qui offre au premier consommateur mondial d'énergie une précieuse source d’approvisionnement et à Moscou un débouché bienvenu à un moment de tension avec ses traditionnels clients européens.Le président russe Vladimir Poutine et son homologue chinois Xi Jinping ont assisté à la signature, à Shanghai, de l’accord entre Gazprom et China National Petroleum Corp (CNPC).[S2]Fruit de plus de dix ans de négociations, il prévoit l’exportation vers la Chine de 38 milliards de mètres cubes de gaz russe par an pendant trois décennies, pour un montant total estimé à plus de 400 milliards de dollars (293 milliards d’euros).[S3]Le prix payé pour le gaz russe n’a pas été précisé, mais des milieux industriels cités par Reuters l’estiment à 350 dollars pour mille mètres cubes, soit moins que le prix moyen de 380 dollars payé par les pays d’Europe occidentale.",
      "question": "Quel est le montant total de l'accord de fourniture de gaz entre la Russie et la Chine ?",
      "answer": "L'accord de fourniture de gaz entre la Russie et la Chine a un montant total estimé à plus de 400 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’assureur mutualiste propose aux détenteurs de son obligation tier 2 perpétuelle 4,375% et de son obligation tier 1 perpétuelle d'échanger leurs titres contre une nouvelle tier 2.[S2]L'échange, clos ce jour, se fait sur la base du pair.[S3]Les nouveaux titres coteront le 22 mai.",
      "question": "Quelle est la nature de l'offre d'échange de dette menée par Groupama ?",
      "answer": "Groupama propose aux détenteurs de ses obligations tier 2 perpétuelle et tier 1 perpétuelle d'échanger leurs titres contre une nouvelle obligation tier 2, sur la base du pair."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon la Société Forestière de la Caisse des dépôts et la Fédération Nationale des Safer, le prix moyen d’un hectare de forêt a progressé de 1,6% en 2013 après + 10,6% en 2011 et - 1,6 % en 2012 quand le prix du bois monte de 10,4%.[S2]Un hectare coûte en moyenne 3.990 euros allant de 600 à 11.100 euros en fonction du bien.[S3]Ce sont les forêts de plus de 50ha de la moitié nord de la France qui affichent les prix les plus élevés.[S4]Ainsi, depuis 17 ans, les prix évoluent de +3,9%/an en valeur courante, soit 2,2%/an en valeur réelle.[S5]Transactions stables.[S6]Le nombre de transactions a augmenté de 1,8 % et atteint près de 14.700 biens.[S7]«C’est un record qui est à imputer sur la bonne santé des transactions des surfaces de 1 à 10 hectares qui représentent plus de 12.000 ventes» , souligne Robert Levesque, directeur des études à la FN Safer, lors de la conférence.[S8]En revanche, l’étude remarque une forte contraction des ventes de biens de plus de 100 hectares qui sont au nombre de 90 en 2013.[S9]Sur ces grandes surfaces, le nombre de transactions est en baisse de 30%.[S10]«La forêt est un actif de long terme, contra-cyclique et de diversification que les propriétaires n’ont pas envie d’arbitrer» , relève Gilles Seigle, président de la Société Forestière.[S11]De plus, alors qu’elle dépasse le milliard d’euros depuis plusieurs années, la valeur des ventes s’élève à 954 millions d’euros en 2013, en baisse de 9,6 %.[S12]Les surfaces échangées représentent 106.500ha, équivalant à 1% des surfaces forestières privées françaises, et sont en léger repli (-1,5%).[S13]Financiarisation.[S14]Lors de la présentation de cette étude, l’accent a notamment été mis sur la financiarisation de la forêt et les craintes qu’elle suscite.[S15]La part des surfaces acquises par les personnes morales passe à 41 % en 2013 alors qu’elle était à 31 % en 2005.[S16]«La demande est supérieure l’offre .[S17]A peine une cinquantaine de transactions ont pu être réalisées par des investisseurs sur les surfaces dépassant 100 hectares.[S18]L’arrivée de fonds risque de déséquilibrer le marché, s’inquiète Michel de Warren, directeur de l’investissement et de la gestion privée de la Société Forestière.[S19]La valeur de la forêt s’écarte de la valeur de production, il peut y avoir une surcote allant jusqu’à 20 %» .",
      "question": "Quel est le pourcentage de surfaces de forêt acquises par des personnes morales en 2013 selon l'étude mentionnée ?",
      "answer": "En 2013, 41 % des surfaces de forêt ont été acquises par des personnes morales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Schroders France on Tuesday, 20 May announced the appointment of Ugo Cezar as head of sales dedicated to IFA (independent financial adviser) clients, to allow it to scale up activities serving these clients.[S2]Cezar, who joins from Generali Patrimoine, where he had served as chief of mutual fund products in the insurance sector since 2010, joins a team already composed of Alexandre Gabus, director of distribution clients, and Caroline Valembois, head of sales and distribution.[S3]“Cezar will aim to pursue the development of relationships at Schroders France with IFAs,” the asset management firm says in a statement.[S4]Cezar, 32, a graduate of RMS and the Euorpean Business School, began his career in finance in 2006 at BDL Capital Management as a salesperson serving IFAs.[S5]He then joined BNP Paribas Wealth Management North Asia in Hong Kong (2007-2009), before joining LCL Direction Enterprises as a commercial attaché (2009-2010).",
      "question": "Qui a été nommé responsable des ventes dédiées aux conseillers financiers indépendants (IFA) par Schroders France ?",
      "answer": "Ugo Cezar a été nommé responsable des ventes dédiées aux conseillers financiers indépendants (IFA) par Schroders France."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds de pension canadien Ontario Teachers’ Pension Plan (OTPP), qui gère près de 130 milliards de dollars canadiens d’actifs pour le compte de 300.000 enseignants actifs ou à la retraite, souhaite doubler la taille de ses encours en Asie-Pacifique, rapporte le South China Morning Post.[S2]Son objectif est d’atteindre le seuil des 20 milliards de dollars canadiens dans les trois ans à venir dans la région, contre environ 11 milliards actuellement, a annoncé dans un entretien au quotidien asiatique Ron Mock, son président et directeur général.Depuis l’ouverture de son bureau à Hong Kong l’an dernier, qui emploie une dizaine de personnes, OTPP a déjà beaucoup œuvré pour accélérer son développement en Asie.[S3]Le fonds de pension a ainsi mandaté sept sociétés de private equity dans la région, leur allouant chacune entre 100 millions et 600 millions de dollars américains.[S4]Désormais, Ron Mock manifeste son intérêt pour s’attacher les services de gérants locaux pour gérer son capital plutôt que d’avoir recours à des stratégies pan-asiatiques.",
      "question": "Quel est l'objectif du fonds de pension canadien OTPP en Asie-Pacifique ?",
      "answer": "Le fonds de pension canadien OTPP souhaite doubler la taille de ses encours en Asie-Pacifique, avec un objectif de 20 milliards de dollars canadiens dans les trois ans à venir."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Abu Dhabi Investment Authority (ADIA), le plus important fonds souverain au monde en termes d’actifs sous gestion, a annoncé ce mardi 20 mai l’arrivée, en juillet, de Christof Rühl en tant que « First Global Head of Research ».[S2]Christof Rühl, qui dirigera l’équipe de recherche fondamentale et macroéconomique au service d’ADIA, sera basé à Abu Dhabi et rapportera à Khaleefa Al Qamzi, directeur de la division Evaluation & Follow Up.Christof Rühl travaillait jusqu’ici pour BP en tant que chef économiste du groupe et vice président depuis 2005.[S3]Il a dirigé l’équipe Global Economics de BP.[S4]A ce titre, il réalisait l’analyse économique des stratégies commerciales décidées par BP.",
      "question": "Qui a été nommé chef de la recherche par l'ADIA et quel était son précédent poste ?",
      "answer": "Christof Rühl a été nommé « First Global Head of Research » par l'ADIA. Il travaillait auparavant chez BP en tant que chef économiste du groupe et vice-président."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Invesco PowerShares, la filiale dédiée aux ETFs de la société de gestion Invesco, a nommé Bryon Lake au poste de responsable de la zone Europe, Moyen-Orient et Afrique (EMEA), révèle Fundweb.[S2]A ce titre, l’intéressé prendra la direction de l’ensemble de l’activité ETF de PowerShares dans cette vaste région et travaillera en étroite collaboration avec l’équipe mondiale dédiée aux ETF d’Invesco.",
      "question": "Qui a été nommé responsable de la zone EMEA par Invesco PowerShares ?",
      "answer": "Bryon Lake a été nommé responsable de la zone Europe, Moyen-Orient et Afrique (EMEA) par Invesco PowerShares."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe suisse Julius Baer a annoncé le 20 mai avoir placé pour 350 millions de francs suisses de dette subordonnée auprès d’investisseurs privés et institutionnels.[S2]Ces capitaux viendront renforcer les fonds propres Tier 1 du groupe suisse.",
      "question": "Quel montant Julius Baer a-t-il placé en dette subordonnée pour renforcer ses fonds propres ?",
      "answer": "Julius Baer a placé 350 millions de francs suisses en dette subordonnée."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Au 1er septembre 2014, Stefan Mächler deviendra «chief investment officer» du groupe Swiss Life, dont il intégrera également le directoire, a annoncé Swiss Life dans un communiqué publié le 21 mai.[S2]Il succèdera à Patrick Frost, qui prendra pour sa part les fonctions de CEO du groupe Swiss Life au 1er juillet 2014.[S3]Agé de 54 ans, ce spécialiste des placements doté d’une expérience internationale vient de La Mobilière, où il assume la responsabilité de la gestion des actifs à la direction du groupe.",
      "question": "Qui a été nommé nouveau Chief Investment Officer du groupe Swiss Life en 2014 ?",
      "answer": "Stefan Mächler a été nommé nouveau Chief Investment Officer du groupe Swiss Life en 2014."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Des sociétés de gestion ont la main lourde.[S2]Le constat qui porte sur les frais des fonds flexibles émane de la dernière étude réalisée par Philippe Maupas, CFA, consultant, associé co-fondateur de Quantalys.[S3]L’auteur admet par ailleurs que ces éléments ne constituant que très rarement un critère de sélection pour les investisseurs particuliers, qu’ils soient conseillés ou non, «il n’est pas étonnant que les gestionnaires ne soient pas tentés d’agir en nombre sur leur niveau»...[S4]Dans le détail, l’étude élaborée par Quantalys sur un univers de 70 fonds présents dans son Observatoire de la gestion flexible, met en évidence certains «excès» : «9 fonds ont prélevé des frais courants supérieurs à 3 % qui peuvent même dépasser 4 % lors du dernier exercice publié sur leur prospectus.», indique-t-elle.[S5]Véritable «spécificité française», les frais de gestion intègrent également les commissions de mouvement qui ont été bannies dans les autres pays européens.[S6]En outre, toujours sur l’univers des fonds flexibles étudiés, «13 fonds présentent des frais courants compris entre 2,5 et 3 %, 37 se situent dans une fourchette comprise entre 1,5 % et 2,5 % et seulement 11 d’entre eux ont des frais courants, que l’on peut qualifier de peu élevés, inférieurs à 1,5 %», détaille l'étude.[S7]Ce n’est pas tout.[S8]A ces frais courants, sont ensuite parfois ajoutées des commissions de surperformance, dont l’objectif, dans le monde de la gestion alternative où il est apparu, consiste à aligner les intérêts du gérant avec celui de son client.[S9]Reprenant la technique du « high water mark » (qui oblige le gérant à dépasser son plus haut niveau atteint avant de commencer à prélever des commissions de surperformance), très souvent exigé par les institutionnels, il ressort que 9 fonds seulement pratiquent de la sorte sur les 47 de l’Observatoire qui prélèvent ces commissions de surperformance, pointe Quantalys.[S10]Les frais de gestion viennent en déduction de la performance du fonds, conclut l'étude.[S11]Il est donc essentiel de les minimiser pour maximiser la performance nette de frais, ce que peu d’investisseurs non professionnels font.[S12]Et ce d’autant que les rendements attendus des classes d’actifs sont nettement orientés à la baisse...[S13]L’étude peut être consultée en cliquant sur : http://www.quantalys.com/ACTU/11/465/article_Observatoire_les_frais.aspx",
      "question": "Quel est le principal constat de l'étude de Quantalys concernant les frais des fonds flexibles en France ?",
      "answer": "L'étude de Quantalys pointe l'empilement des frais sur des fonds flexibles, avec 9 fonds ayant des frais courants supérieurs à 3 %, certains dépassant 4 %."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Eurosic SA (Eurosic) a indiqué dans un communiqué être entré en exclusivité avec la société de droit espagnol Realia Patrimonio pour signer, au plus tard le 6 juin 2014, un accord relatif à l’acquisition de l’ensemble des actions SIIC de Paris détenues par Realia.[S2]En chiffre, la participation représente 58,95% du capital et des droits de vote de SIIC de Paris, à un prix en numéraire de 22,00 euros par action (dividendes versés en 2014 attachés), soit un prix ajusté à ce jour de 21,77 euros par action compte tenu de la mise en paiement le 15 mai 2014 par SIIC de Paris d’un acompte sur dividende de 23 centimes.L’acquisition par Eurosic de la participation détenue par Realia interviendrait sous réserve de l’absence d’exercice par Société Foncière Lyonnaise (SFL) de son droit de préemption et, après l’obtention de l’autorisation des autorités de la concurrence, conduirait au dépôt par Eurosic d’une offre publique d’achat obligatoire visant les actions SIIC de Paris qu’elle ne détiendrait pas, conformément à la réglementation en vigueur.[S3].",
      "question": "Quel est le montant du prix d'achat par Eurosic de la participation de Realia dans SIIC de Paris ?",
      "answer": "Le prix d'achat est de 22,00 euros par action, ajusté à 21,77 euros par action après le paiement de l'acompte sur dividende."
    },
    {
      "chunk": "[S1]123Venture a annoncé mardi 20 mai le recrutement de Sabina Ouimet-Storrs en tant que directrice d’investissement et Alexandre Blanc Coppi en tant que chargé d’affaires immobilier.[S2]Sabina Ouimet-Storrs sera plus particulièrement en charge du sourcing, de l’exécution et du suivi d’opérations de dette mezzanine en dehors des frontières françaises.[S3]Pour sa part, Alexandre Blanc Coppi est en charge d’analyser les opportunités d’investissement dans le cadre de l’activité immobilière d’123Venture.[S4]Avant de rejoindre 123Venture, Sabina Ouimet-Storrs a passé 2 ans chez Fulcrum Capital Partners (ex-HSBC Capital), une société de gestion de private equity basée à Toronto au Canada.[S5]Elle y a réalisé des investissements en private equity et dette mezzanine dans plusieurs secteurs, notamment dans les services financiers, les biens de consommation, les produits pharmaceutiques ou encore la distribution énergétique, indique un communiqué.[S6]Alexandre Blanc Coppi a travailler au bureau colombien de l’Agence Française de Développement, à Bogota.[S7]Chargé d’Affaires en Financement, il a participé à la mise en place du financement du secteur de la santé colombien, avant de se pencher sur ce marché immobilier.",
      "question": "Qui sont les deux nouvelles recrues de 123Venture et quelles sont leurs responsabilités ?",
      "answer": "Les deux nouvelles recrues de 123Venture sont Sabina Ouimet-Storrs, directrice d’investissement, et Alexandre Blanc Coppi, chargé d’affaires immobilier. Sabina Ouimet-Storrs est en charge du sourcing, de l’exécution et du suivi d’opérations de dette mezzanine en dehors des frontières françaises, tandis qu’Alexandre Blanc Coppi analyse les opportunités d’investissement dans le cadre de l’activité immobilière de 123Venture."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds texan Lone Star s’apprête à racheter, auprès de la Commerzbank, la majorité d’un portefeuille de prêts d’une valeur faciale de plus de 4 milliards d’euros concernant des biens immobiliers du sud de l’Europe.[S2]Pour l’occasion, rapporte L’Agefi, il s’est associé à JPMorgan qui prendra un intérêt minoritaire et contribuera au financement.[S3]Baptisé «Octopus» et piloté par Lazard, le projet de cession pourrait être officiellement bouclé d’ici un mois.[S4]Selon la presse anglo-saxonne, le prix de vente s'établirait entre 3,7 et 3,9 milliards d’euros.[S5]Le portefeuille comprend environ 1 milliard d’euros de prêts douteux et 3,3 milliards d’euros de créances saines garanties par des ensembles de bureaux, des hôtels et des centres de commerciaux.",
      "question": "Quel est le montant approximatif du portefeuille de prêts que Lone Star prévoit d'acquérir ?",
      "answer": "Le portefeuille de prêts a une valeur faciale de plus de 4 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BNP Paribas vient de promouvoir trois collaborateurs seniors de son équipe «cash equity» en Asie et cherche à recruter d’autres «sales manager» senior dans cette activité actions à la suite de plusieurs départs récents, croit savoir Asian Investor.[S2]Selon le site d’information asiatique, ces nominations ont été annoncées en interne et ont pris effet le 13 mai dernier.Ainsi, Ken Chen, jusque-là responsable de la recherche actions pour l’Asie-Pacifique, a été promu responsable adjoint du «cash equity» pour l’Asie-Pacifique.[S3]Il est désormais responsable de la recherche, du conseil et de la vente.[S4]Sa promotion permet de combler le vide laissé par le départ, survenu le 13 mai, de Stephen Carney qui officiait en qualité de responsable mondial des ventes actions en Asie-Pacifique.En parallèle, Gabriel Chan, qui avait rejoint BNP Paribas en juin 2013 en provenance de Credit Suisse à Hong Kong, remplace Ken Chen dans son précédent rôle de responsable de la recherche actions pour l’Asie Pacifique.[S5]Par ailleurs, Douglas Butcher, jusque-là rattaché au bureau de Tokyo, rejoint le bureau de Hong Kong de BNP Paribas Securities au poste nouvellement créé de responsable du «cash equity sales trading» pour l’Asie-Pacifique.Ken Chen, Gabriel Chan et Douglas Butcher rapporteront en direct à Lee Cook, responsable du cash actions pour la région Asie-Pacifique.Les mouvements ne devraient pas s’arrêter en si bon chemin.[S6]Selon Asian Investor, la banque française cherche en effet des remplaçants pour combler les départs de Lee McQueen, Timothy Wong et Kevin Bilsby, qui ont quitté leurs fonctions en avril.",
      "question": "Quelles sont les principales modifications apportées à l'équipe «cash equity» de BNP Paribas en Asie ?",
      "answer": "BNP Paribas a promu Ken Chen en tant que responsable adjoint du «cash equity» pour l'Asie-Pacifique, Gabriel Chan a pris la responsabilité de la recherche actions pour l'Asie-Pacifique, et Douglas Butcher a rejoint le bureau de Hong Kong en tant que responsable du «cash equity sales trading». Ces changements ont suivi plusieurs départs récents au sein de l'équipe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Commerzbank est en passe de finaliser la cession d’un portefeuille d’actifs immobiliers en Espagne au fonds d’investissement Lone Star et à la banque américaine JP Morgan Chase pour un montant compris entre 3,7 et 3,9 milliards d’euros, selon des sources proches du dossier citées par The Wall Street Journal.[S2]Il s’agirait de la plus importante opération en Espagne depuis l’éclatement de la bulle immobilière dans le pays il y a six ans.[S3]Le portefeuille concerné comprend des prêts d’une valeur nominale d’environ 4,5 milliards d’euros dont les sous-jacents sont des centres commerciaux, des hôtels et des bureaux.Selon les termes de l’accord proposé, Lone Star va acquérir la majorité des prêts en portefeuille tandis que JP Morgan va s’emparer du solde et va fournir le financement de l’opération.[S4]Les prêts étaient à l’origine détenus par Eurohypo AG, filiale de Commerzbank.",
      "question": "Quel est le montant estimé de la vente des actifs immobiliers en Espagne par Commerzbank à Lone Star et JPMorgan ?",
      "answer": "Le montant estimé de la vente des actifs immobiliers en Espagne par Commerzbank à Lone Star et JPMorgan est compris entre 3,7 et 3,9 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les autorités américaines réclameraient à présent plus de 5 milliards de dollars (3,6 milliards euros) à BNP Paribas pour mettre fin aux différentes enquêtes sur ses affaires avec des pays sous embargo, rapportent plusieurs organes de presse américains, dont le New York Times.[S2]La semaine dernière, les rumeurs de sanction oscillaient autour de 3,5 milliards de dollars.[S3]Après la condamnation de Credit Suisse et le plaider coupable de la banque cette semaine, pour des faits d’aide à l'évasion fiscale, BNP Paribas pourait conclure un accord en juin.[S4]Les fuites organisées dans la presse américaine mettent en tout cas la banque française sous pression.",
      "question": "Quel montant les autorités américaines réclament-elles à BNP Paribas pour mettre fin aux enquêtes sur ses affaires avec des pays sous embargo ?",
      "answer": "Les autorités américaines réclament plus de 5 milliards de dollars à BNP Paribas."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Commerzbank a annoncé ce matin avoir suspendu deux traders soupçonnés d’avoir tenté de manipuler les cours de l’euro face au zloty polonais.[S2]Cette tentative, identifiée par un contrôle interne, est intervenue en janvier.[S3]L’un des deux traders a été suspendu en janvier et le second ce mois-ci à la suite d’une enquête interne.[S4]« Nous pensons que cet incident était un événement isolé dont n’ont profité ni la banque ni les individus concernés », assure la banque allemande.",
      "question": "Quelle banque a suspendu deux de ses traders pour tentative de manipulation des cours de l'euro face au zloty polonais ?",
      "answer": "Commerzbank a suspendu deux de ses traders pour tentative de manipulation des cours de l'euro face au zloty polonais."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Volkswagen a indiqué détenir 98,19% du capital et 99,02% des droits de vote du fabricant suédois de camions Scania au terme de son offre sur les participations minoritaires.[S2]Le constructeur automobile allemand avait annoncé en février une offre de 6,7 milliards d’euros pour prendre le contrôle total du suédois, dont il était déjà l’actionnaire majoritaire via une autre de ses filiales, MAN.",
      "question": "Quel pourcentage du capital de Scania détient Volkswagen selon l'article ?",
      "answer": "Volkswagen détient 98,19% du capital de Scania."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Contraint à un recentrage après des problèmes comptables qui ont entamé sa solvabilité, l’assureur britannique RSA a annoncé la vente de son courtier canadien Noraxis à un groupe d’investisseurs mené par le courtier américain Arthur J.[S2]Gallagher & Co.[S3]Ce dernier met sur la table 500 millions de dollars canadiens (460 millions en dollars américains) pour prendre 87% de Noraxis, le solde du capital étant aux mains des dirigeants.",
      "question": "À qui RSA Insurance a-t-il vendu son courtier canadien Noraxis ?",
      "answer": "RSA Insurance a vendu son courtier canadien Noraxis à un groupe d’investisseurs mené par le courtier américain Arthur J. Gallagher & Co."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon le South China Morning Post qui cite une circulaire du gendarme financier (SFC), les assureurs devront prouver d’ici fin juillet qu’ils ont mis en place des systèmes de contrôle interne avant de commercialiser des contrats d’assurance vie liée à des placements (investment-linked).[S2]Les nouveaux produits seront soumis à un comité chargé d’évaluer leur niveau de risque et toute infraction conduira à interdire leur commercialisation.",
      "question": "Quelle mesure a été prise par Hong Kong concernant la supervision des assureurs ?",
      "answer": "Hong Kong va exiger que les assureurs prouvent avoir mis en place des systèmes de contrôle interne d’ici fin juillet pour commercialiser des contrats d’assurance vie liée à des placements."
    }
  ]
}